續約巴塞毫無進展！美斯有主動解約條款

雖然美斯（Lionel Messi）與巴塞的合約2021年6月到期，但據《國家報》報導，美斯今年夏天就可以與巴塞解約。另外，雖然他現在起的隊長的作用越來越明顯，與高層之間卻始終存在隔閡。

西媒截圖

美斯與巴塞的續約問題懸而未決，他的合約2021年6月到期，但合約卻有一個可以單方面毀約的條款。這條款規定，只要今年4月和5月份提前通知巴塞，那他就可以自由離開球會。而如果美斯這期間沒有表示要走的想法，那雙方的合約就自動延續到明年6月30日。
從去年8月份起，巴塞就試圖與美斯續約，但一直沒有進展。雖然巴塞技術總監艾比度（Eric Abidal）多次表示「我們正在商談續約」，但據《國家報》披露，美斯父親和巴塞高層從未進行過正式的談判。美斯即將年滿33歲，但他的去留對巴塞主席貝圖美奧來說至關重要。在貝圖美奧的掌控能力遭受越來越多質疑的情況下，留住美斯成為了貝圖美奧最大的任務。只有留住美斯，他才能獲得球會會員的支持，而贊助商也仍繼續保持對巴塞的熱情。但主動權並不在貝圖美奧手裡。
美斯不希望球會出現如此多的問題，他想再拿一次歐聯，為此他希望球會能組建一支強大的球隊，但到目前為止，他沒有看到球會在這方面表現出多大的雄心。巴塞教練施迪安（Quique Setien）表示：「如果美斯看不清巴塞是否有一個勝利的藍圖，那他可能會離開，不過巴塞一直都在規劃一個能獲勝的藍圖。」

之前又話佢忠於巴塞隆拿嘅
依家搞成咁？ 係咪報紙佬亂咁寫呀。

次撚次都最尾續嫁啦

關你撚事咩

係咪又係太陽報

年能年都話唔續, 悶唔能悶牙